<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internet on Niklas&#39; Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/internet/</link>
    <description>Recent content in Internet on Niklas&#39; Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Jan 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/internet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Armes Deutschland!</title>
      <link>http://localhost:1313/2012/01/26/armes-deutschland</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2012/01/26/armes-deutschland</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;center&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/assets/images/2012-01-26/vuvuzela.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/assets/images/2012-01-26/vuvuzela.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;figcaption&gt;Bild von &lt;a href=&#34;http://blog.stephan.manske-net.de/uploads/artikel/vuvuverbot.jpg&#34;&gt;STEPHAN.MANSKE-NET&lt;/a&gt;.&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute morgen musste ich in einem &lt;a href=&#34;http://www.heise.de/newsticker/meldung/Megaupload-CDU-CSU-verteidigt-Notwendigkeit-von-SOPA-1422056.html&#34;&gt;Artikel von
Heise.de&lt;/a&gt; wieder
einmal über die Zustimmung der CDU/CSU Bundestagsfraktion über die US
amerikanischen Gesetzesentwürfe SOPA und PIPA lesen, die zurecht - dank
massiver Proteste von Internetriesen wie Wikipedia - erst einmal nicht
in geltendes Recht übergegangen sind. Die Abgeordneten beziehen sich in
ihrer Argumentation auf den jüngst angeklagten Sharehoster &amp;ldquo;Megaupload&amp;rdquo;
und meinen, dass dieses Beispiel zeige, dass man unbedingt was machen
muss für die Rechteinhaber der Medienindustrie. Ach so? Also ist man
jetzt schon schuldig wenn man nur angeklagt wird? Es braucht also für
die Abgeordneten kein Gerichtsprozess mehr in dem die Schuld oder
Unschuld der Angeklagten festgestellt wird? Interessant. Ich hielt einen
ordentlichen Gerichtsprozess bis jetzt immer für notwendig. Natürlich
habe ich nicht gewusst, dass die CDU/CDU Bundestagsfraktion dies schon
beim bloßen hinsehen beurteilen kann. Das ist natürlich viel geschickter
als das alte Modell. Aber mal im Ernst. Ich mein inhaltlich müssen wir
uns glaube ich garnicht damit auseinandersetzten. Die SOPA und PIPA
Gesetzesentwürfe vertreten allein das Recht der Rechteinhaber. So-was
geht gar nicht. Ganz zu schweigen von den Vollmachten die dadurch der
Staat bekommt. Ich finde an dieser Diskussion nur so bedenklich, dass
hier Rechtsverstösse, die im Vergleich mit Mord oder Kinderpornographie
wie Peanuts wirken, so hochstilisiert werden, dass man der Meinung sein
muss, dass das Copyright zu verletzen schlimmer als Kinderpornographie
ist. Das ist doch nicht normal! Hier wird mit zweierlei Maß gemessen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese Diskussion sagt mehr über unsere Volksvertreter und deren
Verflechtungen zur Medienindustrie aus, als über uns Bürger die wir -
wenn überhaupt - so ein Angebot, wie es Megaupload angeboten haben soll,
in Anspruch nehmen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und was wiegt jetzt schwerer?&lt;br&gt;
Copyright-Verstöße oder Abgeordnete die wie Marionetten der Medienindustrie scheinen?&lt;br&gt;
Deutschland mit solchen Menschen im Bundestag, tust du mir Leid!
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Für mehr Input noch ein Video:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;video embed video-player&#34;&gt;
&lt;iframe class=&#34;youtube-player&#34; type=&#34;text/html&#34; src=&#34;http://www.youtube.com/embed/zhyr4915UU8&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>